抗議誣衊「反送中」 中大學生罷食美心

參加罷食美心行動的中大生在餐廳內隨樂曲詠唱《願榮光歸香港》，又高叫口號「五大訴求，缺一不可」、「有美心，無良心」等口號。（余天佑／大紀元）

繼九間大專院校學生會於9月2日及3日罷課，約有三萬人塞滿中文大學「百萬大道」後，中大學生昨日又有新抗議活動。有學生發起「和你塞善Can」罷食美心行動。

昨日，位於中大由美心經營的善衡書院餐廳，玻璃大門貼滿了抗議單張，兩邊地下分別貼有「美心」及「賣港」標語牌。

早上11時半左右，有學生坐在進入餐廳的樓梯，高叫「罷食善can，人人有責」、「有美心，無良心」等口號。

美心集團創辦人長女伍淑清日前在聯合國人權理事會會議上誣衊「反送中」運動及抗爭者，又反對罷課，美心西餅店拒絕於蛋糕寫上「光復香港，時代革命」口號，致使美心旗下食肆、咖啡店、餅店等被杯葛。

在善衡書院餐廳外站了一批準備參加活動的學生；餐廳內，還有一批在吃早餐的師生。台上有學生向師生解釋今次活動的原委。有約三十名正在收銀處前排隊的學生突然散開，走到餐桌前坐下。現場隨即響起《願榮光歸香港》音樂，學生站立隨樂曲詠唱，之後高叫口號「光復香港，時代革命」、「五大訴求，缺一不可」等口號。之後重複唱歌及叫口號。

學生還播放梁天琦在2016香港民族黨造勢大會的講話。「光復香港，時代革命」等口號是由梁提出。2018年6月，梁被控於2016年2月8日至9日期間在旺角亞皆老街襲警與參與暴動罪成立，判監6年。

「和你塞善Can」行動是自願性質，參與學生並未阻礙其他想用饍的師生。◇

善衡班友係咪要罷共膳

大學生好野